爛好人？

由細到大啲人都教要幫人 連作文都要寫幫呀婆推車仔
所以一直都認為幫人係好事 雖然實有仆街招搖撞騙
但我都覺得能力範圍內幫到都可以幫
可能因為咁我好易應𠄘人 但未必個個咁認為
屋企人 特別係另一半都會覺得多尻餘
甚至叫我唔好咁好人 我知佢地係擔心我比人呃
但到底我係咪應該因爲咁 改變自己一直以黎嘅價值觀？

有能力幫人有乜問題

俾旁人當on9都好
幫到咪幫囉

而加幫人好似比人當你傻仔咁

幫人係好 係無問題
不過我覺得你身邊嘅人係想你愛自己多少少
因為成日幫人嘅人通常都會忽略左自己
「你幫人 不代表人會幫番你」
你仆街個時 未必有一個好人幫你

利伸：同是爛好人 不過想改變了

原來係咁

我估就係咁

所以我地都要學習點樣收番我地嘅大愛
再將佢地重新分配比自己、屋企人、朋友
多餘嘅先再分比其他人

其實冇問題

你能力範圍內做到又唔會影響自己既咪ok
不過幫多幾次人地take it for granted
只要你有一次托手爭你就仆街了

完全明白 人地指意曬你 你say no就含得撚

我覺得有時只係想維持自己嘅好人形象而做
當然幫人係冇錯嘅
但唔係乜都幫囉

我都好驚拒絕人

幫人冇撚用架，幫完人仲會俾人隊返轉頭

我都係 覺得自己好難開口拒絕人